{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_025510",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "영주 석교리 석조여래입상"
    },
    "text": "栄州石橋里石造如來立像 (영주 석교리 석조여래입상)\\n\n慶尚北道栄州市順興面石橋里160-2番地\\n\nこの仏像は、1963年1月21日に宝物に指定されました。高さは2メートルで、材料は花崗岩です。螺髪の頭には大きな肉髻がそびえ立ち、耳は破損しており、首は三道がはっきりと見えます。 光背はなくなり、顔は丸くて豊満で洗練された目鼻立ちが躍動感あふれる表現です。 左腕は切断されて正確な姿勢は分かりませんが、右手は足から裾を掴んでいます。法衣は両肩を包む通肩であり、襟は肩と胸の上に丸く回されるように広がっています。 裾は流麗に処理され、服のしわはほぼ平行線を成す階段状のしわであり、両足の膝を中心に2つの同心楕円形のしわが刻まれています。 広い肩とくびれた腰、量感のある太ももなど、身体の屈曲が強調されており、仏身の全体比例も良いとされていますが、体にしっかりと密着し、裾を掴んでいる右腕や下がった肩などが少しぎこちなく見えます。 この仏像は足首まで地面に埋まっており、完全な形ではありませんが、保護閣を建てて移設されました。 身体は多少不自然さがありますが、体の屈曲が表現されており、リアルな手法が見られます。 仏像は損傷が激しいですが、円満で穏やかな姿で、統一新羅時代の8世紀後半に造成されたものと推定されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像は何年に宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1963年1月21日"
        },
        {
            "question": "仏像の高さは何メートルですか？",
            "answer": "2メートル"
        },
        {
            "question": "仏像の材料は何ですか？",
            "answer": "花崗岩"
        },
        {
            "question": "仏像の頭には何が立っていますか？",
            "answer": "大きな肉髻"
        },
        {
            "question": "仏像の耳はどのような状態ですか？",
            "answer": "破損している"
        },
        {
            "question": "仏像の首はどのように見えますか？",
            "answer": "三道がはっきりと見えます"
        },
        {
            "question": "仏像には光背がありますか？",
            "answer": "ありません"
        },
        {
            "question": "仏像の顔の表現はどのようですか？",
            "answer": "丸くて豊満で洗練された目鼻立ちが躍動感あふれる"
        },
        {
            "question": "仏像の左腕は何がされていますか？",
            "answer": "切断されている"
        },
        {
            "question": "仏像の右手は何をしていますか？",
            "answer": "足から裾を掴んでいます"
        },
        {
            "question": "仏像の法衣はどのような形ですか？",
            "answer": "両肩を包む通肩であり、襟は肩と胸の上に丸く回されるように広がっています"
        },
        {
            "question": "仏像の裾はどのように処理されていますか？",
            "answer": "流麗に処理され、服のしわはほぼ平行線を成す階段状のしわであり、両足の膝を中心に2つの同心楕円形のしわが刻まれています"
        },
        {
            "question": "仏像の身体の特徴は何ですか？",
            "answer": "広い肩とくびれた腰、量感のある太ももなど、身体の屈曲が強調されており、仏身の全体比例も良いとされています"
        },
        {
            "question": "仏像はどのような姿勢ですか？",
            "answer": "右腕や下がった肩などが少しぎこちなく見えます"
        },
        {
            "question": "この仏像は完全な形ではありませんが、どのように移設されましたか？",
            "answer": "保護閣を建てて移設されました"
        },
        {
            "question": "仏像は何世紀に造成されたものですか？",
            "answer": "統一新羅時代の8世紀後半に造成されたものと推定されます"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 409,
        "QA": 412
    }
}